戴耀廷倡港獨公投：反對肯定多過支持 之後港獨聲音會收聲

大法律系副教授戴耀廷今早出席商台節目時表示，近期多次撰文討論港獨，包括討論如何消除港獨意識，強調有關文章可測試香港言論自由，對於香港能否再討論港獨議題、表明支持與否等，均是本港言論自由的測試點。他更建議就是否支持港獨發起公投，相信最後結果「反對者肯定多過支持」，並相信公投後，港獨聲音會「馬上收聲」。
戴耀廷以英國蘇格蘭和加拿大魁北克為例，認為最有效消除港獨意識的方法是舉行港獨公投，指上述兩地舉行公投後，獨立運動立刻有所收斂，明言公投不必有法律效力，只要程序有公信力，民間也可進行公投，「公民共同就重要議題表達意願，政府決策時無法忽略」。
他表示，現時無論自己說甚麼都被人冠以「港獨分子」之名，「如果我繼續講(港獨議題)，其實係幫政府證明，言論自由繼續存在」。他稱最近對任何攻擊都立即有反應，作出快狠反擊，與以往不同，以前認為做好自己的事情便足夠，但現時會關注如何讓公眾掌握更多信息，推展社會運動。
戴耀廷下周將赴歐洲和英國出席關於香港自由問題的論壇，他指國際間仍關心本港言論及學術自由問題，尤其在香港民族黨召集人陳浩天到外國記者會演講風波後。

反了反了

啲左膠見完nyt登游蕙禎就即刻轉晒軚